具荷拉生母爭4成遺產成功！親哥哥嘆：不合理 盼儘快修法

南韓女星具荷拉於2019年11月不幸離世，然而消失近20年不聞不問的生母，居然在此時出現爭奪遺產，與具荷拉的親哥哥具浩仁打起遺產官司。近日，南韓法院宣判生母將繼承具荷拉4成遺產，對此，具荷拉哥哥的律師出面，無奈表示：「現行法律很難剝奪其財產繼承權利。」

▲具荷拉香消玉殞後爭產風波仍餘波盪漾。（圖／翻攝具荷拉IG）

根據韓媒報導，具荷拉哥哥委任律師對外公開聲明：「光州地方法院在18日對具荷拉遺產訴訟一案做出判決，宣布具荷拉的家屬和生母將以6：4的比例繼承她的遺產。」消息一出引發社會一陣譁然。

有關法院所判決結果，律師無奈透露「即使生母遺棄、沒有撫養過子女，但根據南韓現行法律，很難完全剝奪其財產繼承權」盼盡快通過《具荷拉法》限制這種不合理的現象。不過生母「宋女士」否認因為出軌而離家，也主張「女兒主動來找我，女兒要媽媽，我並不是突然出現要討遺産。」同時出示兩人合照。

▲具荷拉親哥哥具浩仁將繼續推行《具荷拉法》。（圖／翻攝具荷拉IG）

由於具荷拉生母消失近20年，期間未盡養育責任，然而具荷拉死後卻現身爭奪遺產，具荷拉的親哥哥具浩仁則連署發起《具荷拉法》提案，希望可以立法「禁止遺棄子女的父母繼承子女的財產」7月時遭到20屆國會裁定不通過，不過具浩仁表示將會召集志同道合人士，再次於21屆國會推動《具荷拉法》，呼籲大眾持續給予關注。

痴撚線老母

佢老母仲衰撚過妹媽